中文oral 唔好死 oral checklist轉載

作為過來人
其實oral好易攞分㗎咋
因為好多垃圾考生

轉載自

唔知各位study leave成點呢? 聽日開始就係中文oral啦~
大家記得要早啲休息呀~記得study leave唔好溫書溫到凌晨先瞓，要keep住早睡早起，唔係到時DSE開始果陣一早起身就唔夠精神，影響埋考試狀態呀~
同埋提下大家記得去行一轉考場先(唔識果啲)，預返個路程同車程，費事遲到啦。
下面呢，就有一個關於中文oral嘅check list比大家睇睇，再下面就share返之前出過中文說話技巧分享啦~

出門口前
( ) 帶準考證
( ) 帶身份證
( ) 帶原子筆
( ) 帶水
( ) 帶溫習材料 (無得用手機，要等) (可帶書)
( ) 帶褸
( ) 帶個腦
( ) 帶個自信嘅自己
( ) 預留足夠時間搵考場!

去到考場
( ) 拎返輕鬆自信嘅自己出嚟
( ) 唔洗注意人地做咩
( ) 比個腦休息放鬆自己

做題目個陣
( ) 記得記得: 自信!
( ) 搵題目關鍵詞出黎（至少一個）
( ) 幫助討論嘅定義，勿為講而講
( ) 明確並合適嘅準則
( ) 多角度思考（個人家庭社會/社會經濟文化...）
( ) 兼論
( ) 比較選項
( ) 唔好辯論，專注討論，留意溝通
( ) 勿壟斷
( ) 記得解釋例子
( ) 用下個腦
( ) 記得要回應/總結下立場論點
( ) 比較/優次題唔好貶低其他option

17號考啦

23號考
最尾嗰日

聽日考

好在係21號啫

+1

今日五點考 全港第一批玩大屠殺

你個名
炒左去科大跳蘑菇

陣間6點半考

頭幾日考先好
d題目易好多

留名

但係同時壓力都好撚大

陣間6點半考

我當年中英都係最尾一日考
我試過問一問佢遇到嘅考生大概係點
佢可以滿足告解嘅需要之餘自己又可以心中有數

畢竟會練oral嘅人唔會有唔正常嘅人，好合理姐

其實都冇分難易架啦
上年第一日已經象徵題
Btw加油巴打

唔係基道中學考就收皮啦